羽毛球世錦／包辦女雙冠亞軍 日本國旗南京升起！陸網友崩潰

大陸中心／綜合報導

2018年羽球世錦賽在中國大陸南京舉辦，今年的羽球女雙，冠亞軍都是由日本隊包下。在舉行頒獎典禮，現場奏起了日本國歌並升起了三面日本國旗，沒想到此舉卻讓中國大陸的網友都崩潰了。

▲羽球世錦賽，日本隊在女雙賽事上包辦了冠、亞軍。（圖／翻攝自微博）

今年羽球世錦賽的女雙，日本隊由松本麻佑/永原和可那、福島由紀/廣田彩花，包辦了冠亞軍。在頒獎儀式上，體育館內奏起了日本國歌並升起了三面國旗。

但這場景卻讓許多大陸網友崩潰，微博上許多人紛紛留言說「出於民族情感，怎麼可以讓日本國旗在南京升起來」、「厭惡這面旗子」、「喪權辱國的感覺」、「我覺得作為『獎勵』，應該帶日本女雙去南京大屠殺紀念館參觀一下，了解他們祖輩曾經在南京幹過的齷齪事」。

▲頒獎典禮時，升起了三面日本國旗，讓許多大陸網友崩潰了。（圖／翻攝自微博）

不過還是有不少大陸網友表示，中國大陸國家隊技不如人，「國羽應該認真反思了，到底是哪裡出了錯？！在南京升起日本國旗實在是一種諷刺」。

怨婦咁

應該帶中國人去長春參觀一下，了解他們祖輩曾經在長春幹過的齷齪事」。

贏國輸左就發賴?

日本x3

禁日本參賽囉

開心死

四面旗無一面係中國
真心技不如人就收下口啦

俾你參賽不過唔俾入境

知道自己廢就唔好舉辦參事啦,樣衰自己攞黎

有料既 就贏個冠軍返黎
冇料就返入你老母個閪
一係支那唔好再搞國際賽事

中國或成最大贏家

陰公囉

輸唔起就唔好喺中國搞比賽啦

第二次南京大屠殺
又屠啲蝗

又引人睇羽乳球戰爭

又要好似上次乒亞錦咁，攪整風運動同寫悔過書

一個健康既競技比賽通常都互有勝負,但唔知點解成日有人覺得自己愛隊一定要成日贏先得

心涼

唔好搞比賽咪得囉
贏國人真係特別麻煩同肉酸

身處大陸都唔了解支共，食屎啦去。

玻璃心

桃田贏埋石宇奇
日本第一個男子世界第一
禁賽一年後都上到返嚟

冇日本，你中國呢幾十年邊有疫苗打

衣家有國產疫苗打咪中伏

又唔係今屆乜都攞唔到
咁都玻璃心

下屆可能女雙四隊都日本

一面倒正皮

屌

日本專登揀球賽喺南京搞

然後專登贏大陸去諷刺強國

長春圍城

中國主場,居然唔請謝四？唔怪得輸啦

支那羽毛波倒退緊？

屌 早100百升咪好囉

中國除左除左對男雙算係打得下 其他都仲未夠班攞冠軍 btw日本個男單桃田賢斗好靚仔

On9到輸波就講歷史

沒有了黨
你還有小日本鬼子呀

殺 往死裏殺

中國人 : 小日本咪又係我地中國人.

仲有混雙呢

我從來未聽過德國人係法國攞獎/美國人係日本攞獎被人屌佢國藉歷史問題，永遠都係得中國會下下拉n年前打杖啲嘢嚟屌

少左粒台灣 係咪裂左啦

羽毛球都唔夠人打？又話中國隊好勁既？

蝗國又成為羸家了

Thx

祝南京陷落

大日本帝國萬歲

因為俾黨教到咁

班強國人煩過閪

輸唔起咪自己搞個圍爐比賽囉

認真問 強國羽毛球唔係好勁架咩
點解連第四都無

支那人一年要崩潰幾多次？

禁日本贏

小日本全膀大中國

咁以後唔好爭舉辦啦，因為未來總會再發生

不進則退 食老本
舊個批人可能會為支那搏盡
新個批日日大魚大肉又多娛樂 邊有時間練波
自律呢樣野係支那人身上唔會搵到

體育唔關政治事wor

做運動呢啲除左資源培訓
最重要始終係運動員本身

過幾年等日本搞奧運又可以自high
中國國旗係日本飄揚

崇日撚係咪痴撚咗線
支那仆街唔代表日本人冇做過仆街嘢